{
    "question": "Bacalah penggalan drama di bawah ini untuk menjawab soal 9-111    Rusti\r\n: Aduh, siapa yang mengambil bukuku?\r\nAndi\r\n: Buku apa?\r\nRusti : Matematika. Pasti ada yang iri.\r\nAndi\r\n: Kok kamu yakin begitu ?\r\nRusdi\r\n: Pasti. Aku selalu mendapat nilai 100\r\n9. Tentukanlah latar dalam teks drama di atas!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam cerita tersebut, latarnya adalah latar suasana</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berdasarkan-sumbernya-perbedaan-antara-drama-modern-dan-tradisio-921",
            "question": "Berdasarkan sumbernya, perbedaan antara drama modern dan tradisional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Drama tradisional dan drama modern memiliki perbedaan meski keduanya memiliki unsur yang sama. Pada drama tradisional, naskah yang digunakan tidak baku atau bahkan tidak menggunakan naskah sama sekali. Pada drama modern, naskah yang digunakan baku dan tidak dapat diganti-ganti di tengah pementasan. Sumber cerita pada kedua jenis drama tersebut juga berbeda, drama tradisonal biasanya bersumber dari cerita rakyat atau tradisi masyarakat setempat sedangkan drama modern berasal dari cerita kehidupan sosial masa kini. Peralatan yang digunakan juga tentu berbeda, dalam drama tradisional masih menggunakan alat musik yang tradisional sedangkan dalam drama modern sudah menggunakan berbagai peralatan yang lebih canggih. Panggung di ruang terbuka sering digunakan untuk pementasan drama tradisional dan untuk drama modern biasanya di ruang tertutup. Gaya bahasa dalam drama tradisional cenderung baku dan menyisipkan bahasa daerah, berbeda dengan drama modern yang memperbolehkan penggunaan bahasa santai.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu</p><p></p><p>Jadikan Jawaban Tercerdas Ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perdagangan-dengan-cara-tradisional-secara-perlahan-sudah-mulai-b-937",
            "question": "perdagangan dengan cara tradisional secara perlahan sudah mulai berkurang walaupun tidak akan pernah iri dengan munculnya perdagangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Perdagangan dengan cara tradisional tidak akan pernah iri dengan munculnya <strong><u>Perdagangan Online</u></strong></p><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ulasanresensifilm-yang-pernah-kalian-saksikanmeliputi-973",
            "question": "buatlah ulasan/resensi/film yang pernah kalian saksikan,meliputi judul film,ringkasan/sinopsis cerita,dan hal-hal menarik dari film tersebut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tau dan tak nak tau 111111111111</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-daya-tarik-nonfiksi-kecuali-a-kelogisan-a-819",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. daya tarik nonfiksi kecuali...\r\na. Kelogisan argumen\r\nb. Kelengkapan data\r\nc. Tema atau amanat\r\nd. a,b,c benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. a,b,c benar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-kata-sifat-426",
            "question": "Apa itu kata sifat? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Kata sifat atau adjektiva adalah kelas kata yang mengubah kata benda atau kata ganti, biasanya dengan menjelaskannya atau membuatnya menjadi lebih spesifik. Kata sifat dapat menerangkan kuantitas, kecukupan, urutan, kualitas, maupun penekanan suatu kata. Contoh kata sifat antara lain adalah keras, jauh, dan kaya</p><p> </p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-kalimat-persuasive-kecuali-a-bersifat-mengajak-atau-me-906",
            "question": "Ciri ciri kalimat persuasive kecuali    A. Bersifat mengajak atau membujuk\r\nB. penggunaan tanda baca seruteruta majikan kalimat persuasif nya memerintah\r\nC. Tidak ditulis dgn bahasa yg menarik\r\nD. Umumnya digunakan utk promosi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. tidak ditulis dengan bahasa yg menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalimat persuasif adalah kalimat ajakan tentu saja harus menggunakan bahasa yang menarik agar orang tertarik</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. tidak ditulis dengan bahasa yang menarik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-objek-objek-tanggapan-kritis-2jelaskan-struktur-teks-465",
            "question": "1.Jelaskan objek-objek tanggapan kritis?    2.jelaskan struktur teks tanggapan kritis?\r\n Semoga di jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> teks yg berfungsi untuk menimbang, menilai, dan mengajukan kritik terhadap karya atau peristiwa yg diulas tersebut.<strong> </strong><strong>O</strong><strong>b</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>n</strong> <strong>k</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>s</strong> dapat berupa novel atau cerpen, film atau drama, lagu, lukisan, dan buku atau ilmu pengetahuan.</p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Struktur teks tanggapan kritis yaitu evaluasi, deskripsi teks, dan penegasan ulang. Teks tanggapan kritis memiliki kaidah kebahasaan tersendiri.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kramagung-wawancang-dan-gestur-yang-ter-669",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kramagung ,wawancang dan gestur yang terdapat dalam dramajelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kramagung: petunjuk perilaku,tindakan,atau.      perbuatan yang harus dilakukan oleh tokoh.</p><p>wawancang: dialog atau percakapan yang harus diucapkan oleh tokoh cerita.</p><p>gestur: gerakan yang harus dilakukan oleh tokoh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-menggambarkan-sesuatu-adalah-127",
            "question": "Tujuan menggambarkan sesuatu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>Tujuan menggambarkan sesuatu adalah untuk bisa berkarya dan berimajinasi</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>#NoCopas</h2><h2>#NoNgasal</h2><h2>#NoNyariTau</h2><h2>#MikirSendiriYangAdaDiOtak:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sebutkan-5-contoh-kalimat-tidak-langsung-496",
            "question": "Sebutkan sebutkan 5 contoh kalimat tidak langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Sindi bertanya kepada Fitri dimana alamat rumahnya.<br>2. Vera menanyakan kapan uangnya dikembalikan.<br>3. Adik pamit kepada ibu bahwa ia akan pergi mengaji bersama teman-temannya.<br>4. Maya minta dibelikan smartphone baru.<br>5. Nia mengatakan bahwa dia belum siap menikah tahun ini.<br>6. Ibu berkata kepadaku bahwa aku harus rajin belajar agar mendapatkan rangking satu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}